接受德國《明鏡》專訪 黃台仰：香港是自由世界和極權主義的戰場

接受德國《明鏡》專訪 黃台仰：香港是自由世界和極權主義的戰場

因涉三年前旺角騷亂而被控多項罪名的本土民主前線前召集人黃台仰，獲德國批出難民庇護申請。德國老牌媒體《明鏡》周日（26日）刊出黃台仰專訪，引述他形容，香港正是一個自由世界和極權主義戰場的例子，呼籲歐洲國家跟隨德國做法，為香港人權狀況發聲。

黃台仰指，中國政府已剷除不少地方的少數民族，「如果西方社會不關注（香港），將來會有更多受害者出現。」

報道又引述黃台仰重申，他選擇此時公開獲難民庇護，是因為香港正在審議《逃犯條例》修訂，日後或容許將港人移交至中國受審。

黃台仰指，如今香港的司法制度已完全崩壞，一旦修例通過，他和李東昇將無法返回香港；如果他不是來到德國，他可能會在香港被判7至10年的監禁，或在修例通過後被送返中國及判處終身監禁。

相關報道：Spiegel Online

連登係正義和五毛的戰場

係自由世界嘅最前綫